---
title: 📺 Studieteknikk 
---

# Studieteknikk 


## Hvordan lære å lese effektivt og godt?

Birger Solheim, førsteamanuensis ved UiB forteller hvordan du som student kan bli en bedre leser. Hvordan bør du lese til eksamen, og hvordan leser du for å forfatte egen tekst? Det er viktig å strukturere lesingen og skrive jevnlig mens du leser.

<Video id="JchpFI50UDk" />

## Hvordan leser man filosofi eller argumenterende tekster?

Filosof og skrivementor Åsne Grøgaard hjelper deg å lese og skrive filosofiske tekster. Eksemplene er hentet fra Ex.Phil. ved Universitetet i Oslo.

<Video id="gSm1P5dE3RY" />


## Hva menes med å 'ta stilling' eller 'diskutere selvstendig'?

Filosof og skrivementor Åsne Grøgaard hjelper deg å lese og skrive filosofiske tekster. Eksemplene er hentet fra Ex.Phil. ved Universitetet i Oslo.

<Video id="FJKg3G-JRpg" />


## Kva er forskjellen på ei god og ei dårleg oppgåve?

Lars Nyre er professor ved Institutt for informasjons- og medievitskap ved UiB. Her fortel han om ei oppgåve han skreiv som ikkje blei like godt motteken som han hadde vona.

<Video id="GD1scK6R01A" />

